<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Prácticas USAC</title>
  
  <subtitle>Prácticas Intermedias USAC</subtitle>
  <link href="http://macochave.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://macochave.github.io/"/>
  <updated>2021-02-01T18:06:39.701Z</updated>
  <id>http://macochave.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Marco Antonio Fidencio Chávez Fuentes</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Mantenimiento a computadora</title>
    <link href="http://macochave.github.io/30/01/2021/Mantenimiento%20a%20computadora/"/>
    <id>http://macochave.github.io/30/01/2021/Mantenimiento%20a%20computadora/</id>
    <published>2021-01-30T02:43:22.000Z</published>
    <updated>2021-02-01T18:06:39.701Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Es escencial darle mantenimiento a nuestras computadoras, sean laptop o desktop, ya que por nuestra profesión o por nuestra educación las mantenemos en uso constante y transportada a distintos sitios (en caso de nuestras laptops). Por eso la primera actividad a realizar será explicar la manera ideal de darle un mantenimiento adecuado a nuestra herramienta de estudio y/o trabajo (la computadora).</p><h2 id="Requisitos"><a href="#Requisitos" class="headerlink" title="Requisitos"></a>Requisitos</h2><p>Antes de empezar con el mantenimiento, debemos tener a la mano las siguientes herramientas:</p><ul><li><strong>Desarmador phillips (mediano y pequeño)</strong>: Por lo general, las laptops vienen ensambladas con tornillos phillips medianos, sin embargo, algunas contienen tornillos pequeños.</li><li><strong>Contenedor mediano con separadores</strong>: Necesitamos un lugar seguro para depositar los tornillos que extraeremos de nuestra laptop, es por eso que necesitamos un contenedor con separadores, este puede ser un pastillero o una caja mediana.</li><li><strong>Púa de guitarra o cuña plástica</strong>: Necesitamos una púa o cuña plástica para levantar la carcasa de la laptop y revisar en su interior.</li><li><strong>Limpia contactos</strong>: Se recomienda limpiar los contactos de la memoria RAM o componentes con puertos PCI.</li><li><strong>Brocha / Pincel</strong>: Para limpiar áreas cubiertas de polvo y gamusa. También se puede hacer uso de un <strong>compresor pequeño</strong> para limpiar la laptop con aire.</li><li><strong>Pinzas</strong>: También necesitamos hacer uso de pinzas para desconectar las tiras que conectan el teclado, touchpad, discos y ventilador/es de la tarjeta madre.</li></ul><h2 id="Mantenimiento"><a href="#Mantenimiento" class="headerlink" title="Mantenimiento"></a>Mantenimiento</h2><ol><li>Si nuestra laptop tuviese una batería extraíble, la retiramos.</li><li>Ubicamos los tornillos en la parte posterior de nuestra laptop y los retiramos, en ocaciones vienen con tornillos en donde se encontraba la batería que se extrajo.</li><li>En este paso, ya podemos proceder a retirar el lector de disco (si tuviese uno).</li><li>En algunos modelos, es necesario retirar tornillos que se encuentran ubicados debajo del teclado, por lo que procedemos a desmontar el teclado, teniendo cuidado de no jalar fuerte, ya que este se encuentra conectado con un cincho a la tarjeta madre.</li><li>Ubicamos los tornillos ubicados debajo del teclado y retiramos los cinchos del touchpad y pantalla.</li><li>Procedemos a desmontar la carcasa de nuestra laptop para tener acceso a los componentes internos.</li><li>Entre los componentes que podemos observar, se encuentran:<ul><li>Disco duro (HDD) / Unidad de estado sólido (SSD)</li><li>Memoria RAM</li><li>Ventilador</li><li>Discipador</li></ul></li><li>Desconectamos el ventilador de la tarjeta madre.</li><li>Procedemos a desmontar el HDD / SDD quitando los tornillos que lo sujetan. Lo pondremos en un lugar seguro teniendo cuidado de no golpearlo.</li><li>Quitamos los módulos de memoria RAM abriendo los sujetadores.</li><li>Con los módulos separados, procedemos a limpiar la tarjeta madre con el pincel o compresor para quitarle el polvo de encima, en especial el del ventilador.</li><li>Limpiamos todos los contactos que estén expuestos.</li><li>Con todo limpio, procedemos a montar los componentes que extraimos.</li><li>Devolvemos la carcasa a su lugar y la ajustamos con los tornillos correspondientes.</li><li>Conectamos todos los cinchos que desconectamos y situamos el teclado en su posición.</li><li>Y finalmente, colocamos los tornillos de la parte posterior.</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Es escencial darle mantenimiento a nuestras computadoras, sean laptop o desktop, ya que por nuestra profesión o por nuestra educación las</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="mantenimiento" scheme="http://macochave.github.io/tags/mantenimiento/"/>
    
    <category term="limpieza" scheme="http://macochave.github.io/tags/limpieza/"/>
    
    <category term="computadora" scheme="http://macochave.github.io/tags/computadora/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
